好多廣州人已被普通話影響發音

【好嘢街訪】今日我哋又遇到好多“假廣州人”😂

推普機

警世

成個腦都係拼音文

放心，普教中下未來香港都會咁

屌以為係咩識講唔識寫嘅字

香港人一定中哂

錯曬....

已經變左香港話黎

囡囡

南南

囡囡原來是個南

this girl is a boy

不嬲都係錯

飛天囡

囡囡讀錯
仲有渲讀成「喧」

咁唔通叫屎總會好聽啲?

呢d係咪何文匯果套？

囡囡讀男男
you竟然是個boy

我除左囡囡同渲染，其他好彩都讀得啱

=on9

時姦

黑衫戴眼鏡果個講得最好

我都覺得on9
時間讀做時姦

再睇下南蒙古，所以香港要獨立

乜上面仲咪禁咩？

最尾點會中

啱得一半

囡囡我讀「雷女」
其他都正讀

錯左兩, 三個

個d 已經唔係廣東話

渲、宣、喧 越睇越怪

咁未變咗屎糉囉，仲衰過雜種

好在我係上一代，保留正確廣東話讀音

講南南會唔會有人知喺講囡囡？
推埋前文後理會以為你講緊一隻叫南南嘅大陸雞

我同大陸台灣人講開吸精瓶

支援嗰個 其實支垣 同支源都啱，支源係老式讀法，不過就咁睇佢地就唔似真係識先咁講

其實讀「喧」或「宣」染都可以接受 字典有埋呢兩個音

依堆唔係公開試啲常見錯讀字咩
我記得高考中化有教

12356錯左

除左囡囡都啱喎...

除咗 寛敞同囡囡都啱晒

空間/時間

死都要時奸

又唔見佢反省

除咗囡囡, 渲染都啱..

我覺得 囡囡 操守 緋聞 模擬 呢4個其實冇咩所謂

異讀同誤讀有好大分別架喎

其實點解要用囡囡而唔直接用女女

渲染一路讀做「勸」染

囡囡錯其他都啱

咁多有細佬嘅想移民，就係怕左普通話，紅領巾，習語錄

囡囡讀男男
咁囝囝點讀？

點算渲染我讀「圈染」

鬼撚識囡囡=南南咩

細佬定細路呀

何文匯：我話係咁讀就係咁讀啦

我仲成日笑鳩個FRIEND 模擬讀做模椅
原來係我錯 SOR9

唔使太尬意正音與變音
聽得明就得
例如 "我哋" "你哋"
你都唔會講正音 "我等" "你等"
玩穿越咩

仆街錯哂

推

搵返以前早期收音機既人點講咪正解囉，又唔係無

不嬲都係咁讀

禾地

唔一定錯
又係何文匯啲讀音教壞人

屌囡囡變男男...女人變男人

何文匯正一on9嚟

正字正音係好事
但唔影響溝通, 都算係約定俗成嘅一種

你叫d中文科miss情何以堪

仆街，我錯哂

有邊讀邊有字讀字既後果

個主持人好正， 大波

異讀有分好多種
有文白，外語，通假，破音
每個異讀字背後都有一定嘅原因所以先要異讀
你係咪覺得 wo(我)要收錄為異讀音先？

NATHAN ROAD彌敦道，死都要微敦道

Wong Nai Chung，黃泥涌死要叫黃泥湧

垃撚圾

比王亭之挑機又鳩縮

廣州人: 唔好攪我收成期

人哋叫開習近平總書記

而家香港啲小學生都係咁

唔係讀空奸嘅咩

唔撚想俾佢吸囉

撻爺原來咁撚肥

推 PPRB高調阻「老豆搵仔」眾籌 警：資助違法行為亦屬違法 - 分享自 LIHKG 討論區

空”奸“，時“諫”

反”醒“，廣東“省“

囡真係唔知 未聽過
渲讀開圈
緋單字識讀非 但配詞緋聞就會唔知點解想讀匪

個channel好似都冇新片lu
懷疑大陸人淨返粵知一二呢個網媒
就快到香港話出現斷層

叫開 寂しい

其他全部讀啱

on9何文匯讀法

囡囡錯撚硬

呢d正音係多鳩餘

囡囡讀南南？

囡囡就算原音係南 已經訓讀左嚟用喺女到

我會話有啲不合時宜
根本冇人會讀 囡囡 做 南南

aggrrr
同埋我又真係冇聽過人讀轉淚點
由細到大都係聽轉列點

其他個d除左囡字之外根本讀邊邊都唔會影響理解
寬敞 骨骼 閃爍 遏止呢d更加係除左學呢d字同考試個陣有幾可會用

呢啲係香港人自己戇尻尻有邊讀邊都心服口服
但樓主條片嗰啲係受支那話影響而跟撚晒支那條路
兩回事嚟

渲 一定唔係讀算

我今晚帶兩件正嘅男男上嚟

係囉
成班連登仔錯曬重點

支那蟲唔識分湧同涌
佢哋當一個字

You竟然是個boy

早幾年識左個珠海人

本身屋企人講廣東話但佢返學係迫講普通話
佢好多字都會講錯，明顯係用普通話估返廣東話或者用左普通話既字

例如：遺憾—>移憾
好痕—>好癢

可憐 廣州人都唔識講粵語

屌你老母，有冇搞撚錯
利申：全部讀啱

最多人錯係
「童」景
重「滔」覆轍

唔識字時 香港人一般係有邊讀邊既

聯署「請支持香港立即起動2020立法會真選舉」

聯署「支持美國政府禁微信&抖音」

聯署「促請中共立即交回12位被拘留的香港青年」

咁撚多文盲

岩一個仲成日講溝囡囡，屌

過去與現在

Good job

大家都明讀音係會不斷演變，我地都好明白年輕嗰一代，係有機會同我地讀嘅音唔同，但係大佬，可唔可以等我地呢代死咗，先話「冇所謂」「on9」「係咁架啦」呢？我地班中坑，好明顯知道係某大台帶讀音風向，見證住班文盲影響晒一整代架喎

e.g. 閃爍，係譚詠麟唱《霧之戀》唱錯咗「閃嚦不停」先
e.g. 遏止，90年代報新聞一直都係讀「壓止」
e.g. 轉捩點，同上，由小學開始都係讀「烈」，到《城市追擊》班友讀錯為止

中哂

島嶼：我讀＂島聚＂，但有人讀＂島與＂

骨“格”讀錯骨“洛”個啲冇睇過功夫？

未聽過有人讀支源，似蝗語囉

讀錯轉捩點果啲擺明係唔識字見似就以為係淚字

除左女女 同寬敝

模擬試會有人讀模以試咩

囡囡應該個個都錯

原來係男男

唔知係咪啲人講廣東話，廣州人個樣睇落去冇咁大陸

容祖先：讓我閃嚦像最初

只係啱3，4，7，9，10

除咗囡囡，全部都識讀喎

何文匯毒音，大家唔撚使理

宣 -> 酸
渲、喧 ->圈???
??????

女女 我諗

你睇依家街度嗰啲中小學生
一早殺到埋黎啦

讀岩晒

你唔會讀做大聚山下嘛

何文匯信徒？

以後得香港人講純正廣東話

囡囡果個想點
啲老豆想叫個女果陣 唔通叫南南咩

我庸俗都讀咗（翁）

問過廣東人佢地都係讀時gaan3

除咗囡囡唔知 其他會考口試都會考㗎啵

錯兩個

好彩考口試有讀過姐

佢話讀算？
媽呀好亂

飛天小囡警

我看金庸小說都大把唔識讀
現代詞彙量係咪少左

呢啲正音都多9餘

讀開圈染

中學🐔都係，支援讀做資源

同樣好多香港人都被懶音影響架啦😅

A

錯一半.....

除左最尾 全部錯晒

被人用到變咗質，囡=

幾好玩
點解我從來都無撞過呢啲街頭訪問
想試下自己會唔會一路都講錯晒

嶼字同大嶼山有關先會讀"余"
島嶼，蘭嶼，鼓浪嶼之類一律讀"罪"

所以話口音真係分得出大陸人同香港人

btw 聽過香港後生嗰班用純正廣東話講搞衛生

何文匯個套本身就有問題：
何文匯認為現時粵語的讀音只靠「約定俗成」，沒有統一標準，遂提倡以自己和朱國藩編著的《粵音正讀字彙》的注音及《廣韻》、《集韻》中的反切注音作為標準。他曾透過香港教育局開辦粵語正音課程，培訓現職老師，希望使他們除了能夠掌握粵語正音以外，亦「懂得」利用反切的技巧，參考古籍以判定每個字的「正確讀音」。

當佢提到既書係唔係就代表到粵音先？因個D書其實係古代既國語，即唐宋等國語，同廣東話相同？時代又已經差咁遠，語言又的確係約定成俗，D音韻全部都唔係標音，係用其他字黎切，咁本身其他字點讀又唔知，切條毛咩？

除咗 囡囡 之外我都係同佢一樣咁讀
由細到大咁教 之前有本嘢專講常見讀錯字

btw 模擬 我覺係動詞/名詞嘅讀音
利用電腦模「以」古代建築
透過模「移」器令古代建築得以重現

另外 逼迫 我都覺好神奇
第一次見我係讀 bik bik
迫不及待 讀 bik
去到 逼迫 個迫又變咗讀baak

心諗「咦？點解兩個字都係讀bik嘅」

黃泥湧 龍血盡 血敗破 龍飛升

黃泥涌就係用當日發生既事命名

何文匯叫你食屎你係咪都照食？

叫條撚樣解釋下邊個係受支那影響而讀錯
佢敢覆先算

呢啲係你地清朝講法啫

自古以黎要去到幾古

成班弱智

屎種？

尷尬讀 監

really

真 太監唔知點算

何文匯妖音算9數啦
時奸時奸屌佢老尾咩

間讀諫係動詞
省讀醒都係動詞

間讀奸係名詞
省讀saang2係名詞

讀錯曬啲字又死撐話香港人係咁讀架喇
有咁嘅求其態度
仲點維護自己嘅語言？

聽講廣州依家好多外省人 班廣州人一早嚟晒香港/外國

我唔撚理咁多
總之囡囡一定係讀女女

諗起何文滙妖音，以前補YY Lam都有講咄咄逼人正音讀嘟嘟逼人

on9
咁中大個粵音庫一定係假架啦
好多異音異讀
例如
捩

遏

希望香港唔會有一日變成咁
中學越黎越多nds 跨境

「省」略？

呢堆一定係，仲有個時「奸」🙈

被普通話影響
邊個係?

我暫時都冇留意到
其實痁引份音都根本唔係錯，而係異讀或者約定俗成讀音而已。反而，堅持所謂「正音」更令人唔知你講乜。

#其實有部份
打錯字唔好意思

省同醒係不同情況下讀音不同嘛
例如「上下」、「上學」的「上」讀音不同

搞衛生應該係廣州嘅講法

所以點解空間，間格唔可以

但係我又諗空間同時間個間個性質好似差唔多
咁無理由會唔同讀音
同埋我覺得有必要分讀錯定約定俗成
咁可以比人知道隻字既歷史
到底係點演化

咁應該係省作為動詞唔同意思會有唔同讀法

之前記錯咗sry

好快香港都會

撇開所有野唔講，點解要用宋朝既廣韻做標準先

麻甩阿叔讀囡囡, 以為轉Gay

我認為唔一定要廣韻做標準
跟咩黎讀隻字係個人選擇
個前提係你知道隻字有邊D版本
咁你先係真正既有得揀

講開標準
我認為政府機構係一定要搵個廣東話既標準
如果唔係有機會會產生歧義
你認為政府應該點定個標準？
公投？咨詢？直接跟廣韻？

間諜個間

時間個間

同意思咩？

原來無人知囡囡讀南南？
我記得以前網上同報紙都有講過
係大家見人上網用得多就讀女女？
想保護好廣東話就讀好啲音 唔識就上網查下啦
遲早失傳

廣州人嘅後代最後只識講清狗語，可悲

香港記者9成讀錯

其實撇開支語入侵, 香港人本身既中文水平都係跌緊.
口語方面錯音, 懶音既都唔少, 講野中英夾雜亦都常見.
有批人仲要唔識打中文字, 用英文批音就算.
要保存廣東話, 除咗抵外支語入侵,
我地自己去堅持去用, 去考究, 幫手推廣, 都好重要. (肥絲嗰啲睇左睇右就算鳩數)

香港人講「我愛你」三隻字都講唔正啦

何文匯：「我話係就係」

唔同呀

所以佢哋咪唔同音

矯枉過正

呢啲應該交比學者討論，唔係何文匯說了算

咁你有冇更早/更有權威嘅版本？

個女主持有d似王祖藍

南山南

我問你有冇其他標準

你答我唔應該淨係用廣韻

講緊有一班香港人習慣左生辟字有邊讀邊/亂讀
然後就大條道理話香港人而家係咁讀隻字架啦
讀正音冇人明呀
而繼續發錯嘅音 甚至以錯為正
我覺得咁樣嘅態度終會捍衛唔到自己嘅語言

所有有啲人成日話學英文咪一樣，點解唔學得普通話
就係咁解，普通話同英文根本唔同性質

收皮喇廣州人有骨氣嗰班走晒喇
有飯開有屋住都已經感謝黨喇 廣州話？wfc

狼戾應該點讀

市井溝通嗰啲屬於自然演變啦
好似鬼鬼祟祟，邊會有人講「鬼鬼歲歲」
咪又係鬼鬼鼠鼠

有啲野你可以做記錄做註釋解說
夾硬話人錯要跟正音就係矯枉過正

2,4,9,10 點會錯

現代人地位低下過古代人？
點解要跟班死咗成千年嘅人

咁葉劉、梁振英、李嘉誠 係邊度人？

無辦法佢地都唔想架，共狗迫嘅

你好醒

LM

呢張圖都幾耐歷史

行運超人

南南

錯哂

靠你班廣州人宏揚廣東話!?
你哋都係講返匪語
唔好扮我哋香港人
企開D啦

鄉下係廣州
所有親戚都係純正廣州人
我由細到大睇住佢地口音比普通話同化
佢地而加已經講唔返純正廣東話

廣州人：
滾水煮蛙
有危機感

香港人：
溫水煮蛙
（遇到「簡體字」「普通話」「中國用語」時表現惶恐，採取駝鳥政策）

口音

中/老年人都係?

大「墜」山

屌，成個post畀何文匯正音論帶走左風向

個女主持好串尷尬啦

冇咩人講廣州情況

係。雖然段片同何文匯正音論都牽涉語言（語音）既標準既問題，但段片關注既係新一代廣州人所講既粵音，由於教育制度、教學語言，已經受到普通話既影響（從粵語本位去睇，甚至可稱為「侵蝕」）。
哩種現象當然可以好「客觀」咁視為不同語言之間既互相影響或滲透，但值得反思既係，一種語言所以會被影響或滲透，未必係自然既結果，而有人為、政策既因素。

人哋channel 明白人嚟 已經好耐冇出片 睇嚟兇多吉少

唔洗未來啦 依家班細佬就係打住機講支那語

好大感觸

係啦 依家d小朋友10個有11個唔識粵語，最on9嘅係連老一輩都要焗住同d細佬講，

香港人母語係廣東話，點讀我哋係最權威架啦，細個學英文咪又係學鬼佬點講，唔通鬼佬講英文會錯？

屎近平

自己覺得好羞恥，因為全錯錯錯錯錯錯錯。。。。。。。。

有d根本係唔識字...

屎煎餅
細頸瓶

香港都係啦，成日講小三富二代呢啲詞

松樹。。。。。。

我真唔敢講自己講廣東話好正

何文匯本廣韻就唔好拎出嚟啦

讀罪
唯一例外係大嶼山

操守，囡囡，緋聞，模擬
呢4個錯
懶音嚴重點算好

唔係滲透
係打壓

dse冇撚咗朗讀啦

全世界都喺發錯音嘅時候就即所有人都認同錯嘅發聲即等於個發聲因普及而啱。

有睇過，佢叫撻爺 已經冇做呢個節目

喺支那都咁敢言

洗精瓶

模「以」先啱
模「椅」都係錯

「囡」讀「南」係跟左普通話！

其實我一直覺得某d所謂大學研究根本就是但定個粵音
好多字唔知粵音就直接參考普通話發音

所以我聽到d人話廣州嘅發音先係最正宗

90年前或者係

依家？收得皮啦

現代權威當然可以接受 只要係社會同學術普遍認同就得

我咪話咗「更有權威嘅版本」

巴打點睇Justin bieber

仲有好多大學生用支拼黃都係

咁你咪拎更早嘅出嚟同佢比

廣州嘅番禺

正常人都會讀「潘」禺
你唔會讀「番」禺

被清算？好耐冇update

原來咁大影響架

繼續切埋上字下字
切完先再切返原本要查嗰隻字

除左囡囡 讀差 其他正常中學畢業都應該識讀

梯毛

上面答左啦

入面援助

何文匯都好似係讀緣助

講緊黃泥湧而個地方嘅名喎

唔係標準

巴打你真係

其實人地個句係行運超人對白

其實南方人用北方語言本身已經好諷刺

古人唔可以錯？
更何況語言呢樣野就係約定俗成
係同一個社會之下唔影響交流嘅話「改正」嘅意義唔大

藍絲譚伯“霧之戀”將爍唱成“瀝”，或睡或現，閃爍(瀝)不停，唔怪得咁多人讀錯

禾刀國牙

尒睇得明禾寫咩加可

以前都有巴打開過post
11個月前睇 同依家睇
感受愈來愈大 因為.....愈來愈接近

火星文幾時變咗約定俗成唔影響交流嘅系統

法國
幻幻
諸如此類嘅網絡用語乜有影響過網絡交流咩

有冇LINK?

diu 真係好彩係以前既港英長大

支那差不多啦

你淨係匿埋係網絡世界交流
你可以令大部分人明火星文/網絡用語又願意用咁火星文/網絡用語咪係「正確」囉
如果幾百年後火星文/網絡用語取代咗正體字
唔通又要係嗰陣嘅人轉返用正體字
除咗拎黎比啲貴古賤今嘅人打丁之外有乜作用

講得共語多得滯！

咁我家陣喺網絡世界 咪用網絡世界嘅語言正如現代人用現代語文

若果以多數論 政府改變教育內容逼使學生學外來語言 咁結果都會造成多數人唔係講本土語言 而香港政府正正係一步步咁做緊而樣嘢

咁你會唔會對此提出反對？若果你會的話 政府用返同一套說詞對付你 你又會點反應？

若果你之後就係宣揚你所認同嘅標準的話 咁同你口中嘅崇古撚有乜分別只係兩者所認同嘅嘢唔一樣

自己母語都變到放文盲咁

大陸仔關我地撚事

又唔可以咁講既
今日廣州 明日香港

廣東話都唔識講學咩人叫自己做廣東人

睇微辣就知
個個都有鄉音都唔知做乜柒

囡囡一定揀讀女女
約定俗成 FTW

囡囡=南南？
早兩年肯定屌呢D係約定俗成，矯枉過正
一個正常香港人點會咁讀
而家咩都賴落普通話度

你咁講即係唔願意將粵語系統化
冇正音 何來規範而行之有效嘅粵語系統

個表d 係廣東話正字正音
同比蝗語同化其實無乜關係
除左發音會比蝗語影響外
其實用字同語法都會
而且更加嚴重

push this

每日150會快啲，上集經緯線已經訪問支那新移民學生

gay

喂用黃子華買樓既理論，你第一個X係點黎架？

意”試”
身”份”證

冇玩啦好，明顯係讀書少、讀錯字，反而變成香港話？

佢呢個point 之前喺「沉船」既case已經有人講
根本垃圾